[
  {
    "i": 1,
    "problem": "1.\\ \\cfrac{(-1)^{2n+1}\\cdot(-a)^{3n+4}\\cdot(3an)^2}{(-a)^{3n-1}(2a^2n)^3},&\n",
    "solution": "1. $\\cfrac{(-1)^{2n+1}\\cdot(-a)^{3n+4}\\cdot(3an)^2}{(-a)^{3n-1}(2a^2n)^3}=\n\\cfrac{(-1)\\cdot(-a)^{5}\\cdot9a^2n^2}{8a^6n^3}=\\cfrac{9a}{8n}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 2,
    "problem": "2.\\ \\cfrac{(-1)^{4k-3}\\cdot(-b)^{5k+2}\\cdot(5bk^2)^2}{(-b)^{5k-3}(4bk)^3},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "2. $\\cfrac{(-1)^{4k-3}\\cdot(-b)^{5k+2}\\cdot(5bk^2)^2}{(-b)^{5k-3}(4bk)^3}=\n\\cfrac{(-1)\\cdot(-b)^{5}\\cdot25b^2k^4}{64b^3k^3}=\\cfrac{25b^4k}{64}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 3,
    "problem": "3.\\ \\text{При каком наименьшем натуральном }n \\text{ число } 45^n \\text{делится нацело на } 75^{10}?\\\\\n",
    "solution": "3. Составим дробь: $\\cfrac{45^n}{75^{10}}=\\cfrac{3^{2n}\\cdot5^n}{3^{10}\\cdot5^{20}}.$ Чтобы она была целым числом, необходимо, чтобы выполнялись неравенства $2n\\geqslant10$ и $n\\geqslant20.$ Значит, минимальное подходящее $n$ равно 20.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 4,
    "problem": "4.\\ \\text{При каком наименьшем натуральном }n \\text{ число } 75^n \\text{делится нацело на } 45^{10}?\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{llll}\n",
    "solution": "4. Составим дробь: $\\cfrac{75^n}{45^{10}}=\\cfrac{3^{n}\\cdot5^{2n}}{3^{20}\\cdot5^{10}}.$ Чтобы она была целым числом, необходимо, чтобы выполнялись неравенства $n\\geqslant20$ и $2n\\geqslant10.$ Значит, минимальное подходящее $n$ равно 20.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 5,
    "problem": "5.\\ \\cfrac{3^{32}-3\\cdot 9^{14}}{26\\cdot27^{10}},&\n",
    "solution": "5. $\\cfrac{3^{32}-3\\cdot 9^{14}}{26\\cdot27^{10}}=\\cfrac{3^{32}-3^{29}}{26\\cdot3^{30}}=\\cfrac{3^{29}\\cdot(3^3-1)}{26\\cdot3^{30}}=\\cfrac{26}{26\\cdot3}=\\cfrac{1}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 6,
    "problem": "6.\\ \\cfrac{2^{50}-2\\cdot4^{22}}{31\\cdot8^{15}},&\n",
    "solution": "6. $\\cfrac{2^{50}-2\\cdot4^{22}}{31\\cdot8^{15}}=\\cfrac{2^{50}-2^{45}}{31\\cdot2^{45}}=\\cfrac{2^{45}\\cdot(2^5-1)}{31\\cdot2^{45}}=\\cfrac{31}{31}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 7,
    "problem": "7.\\ \\cfrac{4^{2n+3}\\cdot 2^{2n-1}}{(-8)^{2n}},&\n",
    "solution": "7. $\\cfrac{4^{2n+3}\\cdot 2^{2n-1}}{(-8)^{2n}}=\\cfrac{2^{4n+6}\\cdot 2^{2n-1}}{2^{6n}}=\\cfrac{2^{6n+5}}{2^{6n}}=2^5=32.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 8,
    "problem": "8.\\ \\cfrac{9^{2n+3}\\cdot3^{2n-2}}{(-27)^{2n}},\\\\\n",
    "solution": "8. $\\cfrac{9^{2n+3}\\cdot3^{2n-2}}{(-27)^{2n}}=\\cfrac{3^{4n+6}\\cdot3^{2n-2}}{3^{6n}}=\\cfrac{3^{6n+4}}{3^{6n}}=3^4=81.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 9,
    "problem": "9.\\ \\cfrac{14^5}{2^6\\cdot 7^4},&\n",
    "solution": "9. $\\cfrac{14^5}{2^6\\cdot 7^4}=\\cfrac{2^5\\cdot7^5}{2^6\\cdot 7^4}=\\cfrac{7}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 10,
    "problem": "10.\\ \\cfrac{6^6}{2^7\\cdot 3^5},&\n",
    "solution": "10. $\\cfrac{6^6}{2^7\\cdot 3^5}=\\cfrac{2^6\\cdot3^6}{2^7\\cdot 3^5}=\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 11,
    "problem": "11.\\ \\cfrac{(6^4)^2}{4^4\\cdot9^5},&\n",
    "solution": "11. $\\cfrac{(6^4)^2}{4^4\\cdot9^5}=\\cfrac{2^8\\cdot3^8}{2^8\\cdot3^{10}}=\\cfrac{1}{3^2}=\\cfrac{1}{9}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 12,
    "problem": "12.\\ \\cfrac{(14^3)^3}{7^8\\cdot8^3},\\\\\n",
    "solution": "12. $\\cfrac{(14^3)^3}{7^8\\cdot8^3}=\\cfrac{2^9\\cdot7^9}{7^8\\cdot2^9}=7.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 13,
    "problem": "13.\\ \\left(\\cfrac{3x^2y^5}{5z^6}\\right)^5\\left(\\cfrac{25z^5}{9x^2y^6}\\right)^3,&\n",
    "solution": "13. $\\left(\\cfrac{3x^2y^5}{5z^6}\\right)^5\\left(\\cfrac{25z^5}{9x^2y^6}\\right)^3=\\cfrac{3^5x^{10}y^{25}}{5^5z^{30}}\\cdot\\cfrac{5^6z^{15}}{3^6x^6y^{18}}=\\cfrac{5x^4y^7}{3z^{15}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 14,
    "problem": "14.\\ \\left(\\cfrac{4xy^4}{5z^5}\\right)^5\\left(\\cfrac{25z^4}{16xy^5}\\right)^3,&\n",
    "solution": "14. $\\left(\\cfrac{4xy^4}{5z^5}\\right)^5\\left(\\cfrac{25z^4}{16xy^5}\\right)^3=\\cfrac{2^{10}x^5y^{20}}{5^5z^{25}}\\cdot\\cfrac{5^6z^{12}}{2^{12}x^3y^{15}}=\\cfrac{5x^2y^5}{4z^{13}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 15,
    "problem": "15.\\ \\cfrac{4\\cdot36^n}{3^{2n-3}\\cdot2^{2n+2}},\\end{array}\\\\\n\\begin{array}{llll}\n",
    "solution": "15. $\\cfrac{4\\cdot36^n}{3^{2n-3}\\cdot2^{2n+2}}=\\cfrac{2^2\\cdot2^{2n}\\cdot3^{2n}}{3^{2n-3}\\cdot2^{2n+2}}=3^3=27.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 16,
    "problem": "16.\\ \\cfrac{3^{15}-3\\cdot27^4}{3^9\\cdot6^4},&\n",
    "solution": "16. $\\cfrac{3^{15}-3\\cdot27^4}{3^9\\cdot6^4}=\\cfrac{3^{15}-3^{13}}{3^9\\cdot3^4\\cdot2^4}=\\cfrac{3^{13}\\cdot(3^2-1)}{3^{13}\\cdot2^4}=\\cfrac{8}{16}=\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 17,
    "problem": "17.\\ \\cfrac{2^{16}-2\\cdot 8^4}{2^{11}\\cdot 14^2},&\n",
    "solution": "17. $\\cfrac{2^{16}-2\\cdot 8^4}{2^{11}\\cdot 14^2}=\\cfrac{2^{16}-2^{13}}{2^{11}\\cdot 2^2\\cdot7^2}=\\cfrac{2^{13}\\cdot(2^3-1)}{2^{13}\\cdot7^2}=\\cfrac{7}{7^2}=\\cfrac{1}{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 18,
    "problem": "18.\\ \\cfrac{(4\\cdot3^{17}-3^{16})\\cdot242}{(11\\cdot 3^5)^3\\cdot(-2)^3},\\\\\n",
    "solution": "18. $\\cfrac{(4\\cdot3^{17}-3^{16})\\cdot242}{(11\\cdot 3^5)^3\\cdot(-2)^3}=\\cfrac{3^{16}\\cdot(4\\cdot3-1)\\cdot2\\cdot11^2}{11^3\\cdot 3^{15}\\cdot(-2)^3}=\n-\\cfrac{3\\cdot11\\cdot11^2}{11^3\\cdot4}=-\\cfrac{3}{4}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 19,
    "problem": "19.\\ \\cfrac{(3\\cdot 2^{20}+7\\cdot 2^{19})\\cdot 52}{(-1)^7\\cdot(13\\cdot8^4)^2},&\n",
    "solution": "19. $\\cfrac{(3\\cdot 2^{20}+7\\cdot 2^{19})\\cdot 52}{(-1)^7\\cdot(13\\cdot8^4)^2}=\\cfrac{2^{19}\\cdot(3\\cdot2+7)\\cdot 2^2\\cdot13}{(-1)\\cdot13^2\\cdot2^{24}}=\n\\cfrac{2^{21}\\cdot13\\cdot13}{(-1)\\cdot13^2\\cdot2^{24}}=-\\cfrac{1}{8}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 20,
    "problem": "20.\\ \\cfrac{8\\cdot100^n}{2^{2n+2}\\cdot5^{2n-2}},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "20. $\\cfrac{8\\cdot100^n}{2^{2n+2}\\cdot5^{2n-2}}=\\cfrac{2^3\\cdot2^{2n}\\cdot5^{2n}}{2^{2n+2}\\cdot5^{2n-2}}=50.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 21,
    "problem": "21.\\ \\text{Найдите число, восьмая степень которого равна }\\cfrac{21^9\\cdot(6^2\\cdot16)^3}{12^9\\cdot3^4\\cdot63},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "21. $\\cfrac{21^9\\cdot(6^2\\cdot16)^3}{12^9\\cdot3^4\\cdot63}=\\cfrac{3^9\\cdot7^9\\cdot2^6\\cdot3^6\\cdot2^{12}}{2^{18}\\cdot3^9\\cdot3^4\\cdot3^2\\cdot7}=\n\\cfrac{2^{18}\\cdot3^{15}\\cdot7^9}{2^{18}\\cdot3^{15}\\cdot7}=7^8.$ Значит, искомое число равно $7$ или $-7.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 22,
    "problem": "22.\\ \\cfrac{45^{2n+1}}{(-15)^{2n}\\cdot 9^{n-1}\\cdot25},&\n",
    "solution": "22. $\\cfrac{45^{2n+1}}{(-15)^{2n}\\cdot 9^{n-1}\\cdot25}=\\cfrac{3^{4n+2}\\cdot5^{2n+1}}{3^{2n}\\cdot5^{2n}\\cdot 3^{2n-2}\\cdot5^2}=\n\\cfrac{3^{4n+2}\\cdot5^{2n+1}}{3^{4n-2}\\cdot5^{2n+2}}=\\cfrac{3^4}{5}=\\cfrac{81}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 23,
    "problem": "23.\\ \\cfrac{28^{2k+1}}{(-14)^{2k}\\cdot4^{k-1}\\cdot49},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "23. $\\cfrac{28^{2k+1}}{(-14)^{2k}\\cdot4^{k-1}\\cdot49}=\\cfrac{2^{4k+2}\\cdot7^{2k+1}}{2^{2k}\\cdot7^{2k}\\cdot2^{2k-2}\\cdot7^2}=\n\\cfrac{2^{4k+2}\\cdot7^{2k+1}}{2^{4k-2}\\cdot7^{2k+2}}=\\cfrac{2^4}{7}=\\cfrac{16}{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 24,
    "problem": "24.\\ \\text{Какое число и на сколько больше: } A=2\\cfrac{54}{55}+1\\cfrac{65}{66},\\ B=\\cfrac{28^7\\cdot49^2}{16\\cdot14^{10}},\\\\\n",
    "solution": "24. $A=2\\cfrac{54}{55}+1\\cfrac{65}{66}=3-\\cfrac{1}{55}+2-\\cfrac{1}{66}=5-\\left(\\cfrac{1}{55}+\\cfrac{1}{66}\\right)=5-\\cfrac{11}{330}=5-\\cfrac{1}{30}=4\\cfrac{29}{30}.$\n$B=\\cfrac{28^7\\cdot49^2}{16\\cdot14^{10}}=$\\\\$=\\cfrac{2^{14}\\cdot7^{7}\\cdot7^4}{2^4\\cdot2^{10}\\cdot7^{10}}=\\cfrac{2^{14}\\cdot7^{11}}{2^{14}\\cdot7^{10}}=7.$ Значит, $B$ больше $A$ на $7-4\\cfrac{29}{30}=2\\cfrac{1}{30}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 25,
    "problem": "25.\\ \\text{Какое число и на сколько больше: } A=1\\cfrac{32}{33}+1\\cfrac{87}{88},\\ B=\\cfrac{45^8\\cdot125}{27^2\\cdot15^{10}},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "25. $A=1\\cfrac{32}{33}+1\\cfrac{87}{88}=2-\\cfrac{1}{33}+2-\\cfrac{1}{88}=4-\\left(\\cfrac{1}{33}+\\cfrac{1}{88}\\right)=4-\\cfrac{11}{264}=4-\\cfrac{1}{24}=3\\cfrac{23}{24}.$\n$B=\\cfrac{45^8\\cdot125}{27^2\\cdot15^{10}}=$\\\\$=\\cfrac{3^{16}\\cdot5^{8}\\cdot5^3}{3^6\\cdot3^{10}\\cdot5^{10}}=\\cfrac{3^{16}\\cdot5^{11}}{3^{16}\\cdot5^{10}}=5.$ Значит, $B$ больше $A$ на $5-3\\cfrac{23}{24}=1\\cfrac{1}{24}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 26,
    "problem": "26.\\ \\cfrac{(5\\cdot3^{18}+(-3)^{19})\\cdot2^{34}}{12^{18}},&\n",
    "solution": "26. $\\cfrac{(5\\cdot3^{18}+(-3)^{19})\\cdot2^{34}}{12^{18}}=\\cfrac{3^{18}\\cdot(5-3)\\cdot2^{34}}{2^{36}\\cdot3^{18}}=\\cfrac{2^{35}}{2^{36}}=\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 27,
    "problem": "27.\\ \\cfrac{(7\\cdot4^8+(-4)^9)\\cdot3^{14}}{36^8},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "27. $\\cfrac{(7\\cdot4^8+(-4)^9)\\cdot3^{14}}{36^8}=\\cfrac{4^8\\cdot(7-4)\\cdot3^{14}}{4^8\\cdot3^{16}}=\\cfrac{3^{15}}{3^{16}}=\\cfrac{1}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 28,
    "problem": "28.\\ \\text{На сколько процентов А больше В? }\nA=\\cfrac{(7^{10}-7^9-7^8)^2}{41\\cdot49^8},\\ B=5379^2-5378\\cdot5380,\\\\\n",
    "solution": "28. $A=\\cfrac{(7^{10}-7^9-7^8)^2}{41\\cdot49^8}=\\cfrac{(7^8\\cdot(7^2-7-1))^2}{41\\cdot7^{16}}=\\cfrac{7^{16}\\cdot41^2}{41\\cdot7^{16}}=41.$ Для вычисления $B$ обозначим\\\\ $x=5379,$ тогда $B=x^2-(x-1)(x+1)=x^2-(x^2-1)=1.$ Тогда $A$ больше $B$ на $\\cfrac{A-B}{B}\\cdot100\\%=$\\\\$=\\cfrac{41-1}{1}\\cdot100\\%=4000\\%.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 29,
    "problem": "29.\\ \\text{На сколько процентов А больше В? }\nA=\\cfrac{(4^{10}-4^9-4^7)^2}{47\\cdot16^7},\\ B=9551^2-9552\\cdot9550,\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "29. $A=\\cfrac{(4^{10}-4^9-4^7)^2}{47\\cdot16^7}=\\cfrac{(4^7\\cdot(4^3-4^2-1))^2}{47\\cdot4^{14}}=\\cfrac{4^{14}\\cdot47^2}{47\\cdot4^{14}}=47.$ Для вычисления $B$ обозначим\\\\ $x=9551,$ тогда $B=x^2-(x-1)(x+1)=x^2-(x^2-1)=1.$ Тогда $A$ больше $B$ на $\\cfrac{A-B}{B}\\cdot100\\%=$\\\\$=\\cfrac{47-1}{1}\\cdot100\\%=4600\\%.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 30,
    "problem": "30.\\ \\text{При каких }n\\text{ число }\\cfrac{3^{2n-6}\\cdot2^{n+7}}{4^{n-3}\\cdot3^{n+7}}\\text{ будет целым?}\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "30. $\\cfrac{3^{2n-6}\\cdot2^{n+7}}{4^{n-3}\\cdot3^{n+7}}=\\cfrac{3^{2n-6}\\cdot2^{n+7}}{2^{2n-6}\\cdot3^{n+7}}.$ Для того, чтобы это число было целым, необходимо, чтобы степени 2 и 3 в числителе были не меньше, чем в знаменателе, а значит выполнялись неравенства $2n-6\\geqslant n+7$ и $n+7\\geqslant 2n-6,$ поэтому $2n-6=n+7,\\ n=13.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 31,
    "problem": "31.\\ (3^{3n+1}-4\\cdot3^{3n+2})(7\\cdot2^n+2^{n+1}):54^{n+1},&\n",
    "solution": "31. $(3^{3n+1}-4\\cdot3^{3n+2})(7\\cdot2^n+2^{n+1}):54^{n+1}=\\cfrac{3^{3n+1}\\cdot(1-4\\cdot3)\\cdot2^n\\cdot(7+2)}{2^{n+1}\\cdot3^{3n+3}}=\n\\cfrac{3^{3n+1}\\cdot(-11)\\cdot2^n\\cdot3^2}{2^{n+1}\\cdot3^{3n+3}}=-\\cfrac{11}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 32,
    "problem": "32.\\ (2^{3n+1}-11\\cdot2^{3n+2})(3\\cdot7^n+7^{n+1}):56^{n+1},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{llll}33.\\ \\cfrac{4^{10}-4^9-4^7}{2^{20}+2^{17}+11\\cdot2^{15}},&\n",
    "solution": "32. $(2^{3n+1}-11\\cdot2^{3n+2})(3\\cdot7^n+7^{n+1}):56^{n+1}=\\cfrac{2^{3n+1}\\cdot(1-11\\cdot2)\\cdot7^n\\cdot(3+7)}{2^{3n+3}\\cdot7^{n+1}}=\n\\cfrac{2^{3n+1}\\cdot(-21)\\cdot7^n\\cdot10}{2^{3n+3}\\cdot7^{n+1}}=$\\\\$=-\\cfrac{15}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 33,
    "problem": "34.\\ \\cfrac{3^{10}-5\\cdot3^8-3^7}{2\\cdot9^4+3^7-10\\cdot9^3},&\n",
    "solution": "33. $\\cfrac{4^{10}-4^9-4^7}{2^{20}+2^{17}+11\\cdot2^{15}}=\\cfrac{4^7\\cdot(4^3-4^2-1)}{2^{15}\\cdot(2^5+2^2+11)}=\n\\cfrac{2^{14}\\cdot47}{2^{15}\\cdot47}=\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 34,
    "problem": "35.\\ \\cfrac{50^3}{(2^2)^3\\cdot5^6},&\n",
    "solution": "34. $\\cfrac{3^{10}-5\\cdot3^8-3^7}{2\\cdot9^4+3^7-10\\cdot9^3}=\\cfrac{3^7\\cdot(3^3-5\\cdot3-1)}{9^3\\cdot(2\\cdot9+3-10)}=\n\\cfrac{3^7\\cdot11}{3^6\\cdot11}=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 35,
    "problem": "36.\\ \\cfrac{5^{3n+2}\\cdot5^{1-n}}{(5^{n+1})^2},\\\\\n",
    "solution": "35. $\\cfrac{50^3}{(2^2)^3\\cdot5^6}=\\cfrac{2^3\\cdot5^6}{2^6\\cdot5^6}=\\cfrac{1}{2^3}=\\cfrac{1}{8}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 36,
    "problem": "37.\\ \\cfrac{(8^{2020}+8^{2019})^2}{(4^{2019}-4^{2018})^3},&\n",
    "solution": "36. $\\cfrac{5^{3n+2}\\cdot5^{1-n}}{(5^{n+1})^2}=\\cfrac{5^{2n+3}}{5^{2n+2}}=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 37,
    "problem": "38.\\ \\cfrac{(4^{3021}-4^{3020})^3}{(8^{3020}+8^{3019})^2},&\n",
    "solution": "37. $\\cfrac{(8^{2020}+8^{2019})^2}{(4^{2019}-4^{2018})^3}=\\cfrac{(8^{2019}\\cdot(8+1))^2}{(4^{2018}\\cdot(4-1))^3}=\n\\cfrac{8^{4038}\\cdot9^2}{4^{6054}\\cdot3^3}=\\cfrac{2^{12114}\\cdot3^4}{2^{12108}\\cdot3^3}=2^6\\cdot3=192.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 38,
    "problem": "39.\\ \\cfrac{8^{20}\\cdot20^5}{4^{35}\\cdot25^2},&\n",
    "solution": "38. $\\cfrac{(4^{3021}-4^{3020})^3}{(8^{3020}+8^{3019})^2}=\\cfrac{(4^{3020}\\cdot(4-1))^3}{(8^{3019}\\cdot(8+1))^2}=\n\\cfrac{4^{9060}\\cdot3^3}{8^{6038}\\cdot9^2}=\\cfrac{2^{18120}\\cdot3^3}{2^{18114}\\cdot3^4}=\\cfrac{2^6}{3}=\\cfrac{64}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 39,
    "problem": "40.\\ \\cfrac{28^3\\cdot5^6}{35^2\\cdot10^4},\\\\\n",
    "solution": "39. $\\cfrac{8^{20}\\cdot20^5}{4^{35}\\cdot25^2}=\\cfrac{2^{60}\\cdot2^{10}\\cdot5^5}{2^{70}\\cdot5^4}=\n\\cfrac{2^{70}\\cdot5^5}{2^{70}\\cdot5^4}=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 40,
    "problem": "41.\\ \\cfrac{12^6}{3^5\\cdot2^{11}},&\n",
    "solution": "40. $\\cfrac{28^3\\cdot5^6}{35^2\\cdot10^4}=\\cfrac{2^6\\cdot7^3\\cdot5^6}{5^2\\cdot7^2\\cdot2^4\\cdot5^4}=2^2\\cdot7=28.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 41,
    "problem": "42.\\ \\cfrac{20^{10}}{5^{10}\\cdot2^{19}},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "41. $\\cfrac{12^6}{3^5\\cdot2^{11}}=\\cfrac{2^{12}\\cdot3^6}{3^5\\cdot2^{11}}=2\\cdot3=6.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 42,
    "problem": "43.\\ \\text{Найдите расстояние между числом, противоположным А, и числом, обратным В,}\\\\\n\\text{где } A=\\cfrac{36^3\\cdot15^2}{18^4\\cdot10^3}, \\ B=\\cfrac{3^{48}-3^{47}+17\\cdot3^{46}}{27^{15}\\cdot23},\\\\\n",
    "solution": "42. $\\cfrac{20^{10}}{5^{10}\\cdot2^{19}}=\\cfrac{2^{20}\\cdot5^{10}}{5^{10}\\cdot2^{19}}=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 43,
    "problem": "44.\\ \\text{На координатной прямой найдите расстояние между точками }A(a)\\text{ и } B(b),\\\\\n\\text{если } a=\\cfrac{-14^2\\cdot25^3}{49\\cdot(-10)^6}, \\ b=\\cfrac{7^{40}+7^{38}-2\\cdot7^{39}}{6^2\\cdot49^{19}},\\end{array}\\\\\n\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "43. $A=\\cfrac{36^3\\cdot15^2}{18^4\\cdot10^3}=\\cfrac{2^6\\cdot3^6\\cdot3^2\\cdot5^2}{2^4\\cdot3^8\\cdot2^3\\cdot5^3}=\\cfrac{1}{10}.$\n$B=\\cfrac{3^{48}-3^{47}+17\\cdot3^{46}}{27^{15}\\cdot23}=\\cfrac{3^{46}\\cdot(3^2-3+17)}{3^{45}\\cdot23}=3.$ Значит, $\\left|(-A)-\\cfrac{1}{B}\\right|=\n\\left|-\\cfrac{1}{10}-\\cfrac{1}{3}\\right|=\\left|-\\cfrac{13}{30}\\right|=\\cfrac{13}{30}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 44,
    "problem": "45.\\ \\cfrac{3^7\\cdot15^5\\cdot4^9}{8^4\\cdot9^4\\cdot30^4},&\n",
    "solution": "44. $a=\\cfrac{-14^2\\cdot25^3}{49\\cdot(-10)^6}=\\cfrac{-2^2\\cdot7^2\\cdot5^6}{7^2\\cdot2^6\\cdot5^6}=-\\cfrac{1}{2^4}=-\\cfrac{1}{16}.$\n$b=\\cfrac{7^{40}+7^{38}-2\\cdot7^{39}}{6^2\\cdot49^{19}}=\\cfrac{7^{38}\\cdot(7^2+1-2\\cdot7)}{36\\cdot7^{38}}=\n\\cfrac{36}{36}=$\\\\$=1.$ Значит, $|a-b|=\\left|-\\cfrac{1}{16}-1\\right|=\\left|-\\cfrac{17}{16}\\right|=\\cfrac{17}{16}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 45,
    "problem": "46.\\ \\cfrac{4^4\\cdot\\left((3^3)^2: 3^2\\right)}{27^3:3^5},\\\\\n",
    "solution": "45. $\\cfrac{3^7\\cdot15^5\\cdot4^9}{8^4\\cdot9^4\\cdot30^4}=\\cfrac{3^7\\cdot3^5\\cdot5^5\\cdot2^{18}}{2^{12}\\cdot3^8\\cdot2^4\\cdot3^4\\cdot5^4}=\n\\cfrac{3^{12}\\cdot5^5\\cdot2^{18}}{2^{16}\\cdot3^{12}\\cdot5^4}=2^2\\cdot5=20.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 46,
    "problem": "47.\\ \\text{Найдите число, восьмая степень которого равна }\n\\cfrac{(12^3\\cdot9^3)^2\\cdot14^9}{6^{18}\\cdot56},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "46. $\\cfrac{4^4\\cdot\\left((3^3)^2: 3^2\\right)}{27^3:3^5}=\\cfrac{2^8\\cdot\\left(3^6:3^2\\right)}{3^9:3^5}=\n\\cfrac{2^8\\cdot3^4}{3^4}=2^8=256.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 47,
    "problem": "48.\\ \\cfrac{(-12a^2b^4)^3(-a)^4}{(-3ab)^3(-2b^2)^3},&\n",
    "solution": "47. $\\cfrac{(12^3\\cdot9^3)^2\\cdot14^9}{6^{18}\\cdot56}=\\cfrac{2^{12}\\cdot3^{12}\\cdot2^9\\cdot7^9}{2^{18}\\cdot3^{18}\\cdot2^3\\cdot7}=7^8.$ Значит, искомое число равно 7 или $-7.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 48,
    "problem": "49.\\ \\cfrac{(-2a^2bc^3)^4(3b)^3}{24a^5(-b^2c^4)^3},\\\\\n",
    "solution": "48. $\\cfrac{(-12a^2b^4)^3(-a)^4}{(-3ab)^3(-2b^2)^3}=\\cfrac{-2^6\\cdot 3^3 a^6 b^{12}a^4}{-3^3 a^3 b^3\\cdot(-1)2^3 b^6}=-8a^7b^3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 49,
    "problem": "50.\\\n\\cfrac{42^9}{(6^2)^3\\cdot7^9}+\\cfrac{2^{50}-2\\cdot4^{22}}{31\\cdot8^{15}},&\n",
    "solution": "49. $\\cfrac{(-2a^2bc^3)^4(3b)^3}{24a^5(-b^2c^4)^3}=\\cfrac{2^4 a^8 b^4 c^{12}3^3 b^3}{2^3\\cdot 3 \\cdot a^5\\cdot(-1)b^6c^{12}}=-18a^3b.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 50,
    "problem": "51.\\ \\cfrac{50^3}{(2^2)^3\\cdot5^6}-\\cfrac{3^{32}-3\\cdot9^{14}}{26\\cdot27^{10}},\\\\\n",
    "solution": "50. $\\cfrac{42^9}{(6^2)^3\\cdot7^9}+\\cfrac{2^{50}-2\\cdot4^{22}}{31\\cdot8^{15}}=\\cfrac{2^9\\cdot3^9\\cdot7^9}{2^6\\cdot3^6\\cdot7^9}+\\cfrac{2^{50}-2^{45}}{31\\cdot2^{45}}=\n2^3\\cdot3^3+\\cfrac{2^{45}\\cdot(2^5-1)}{31\\cdot2^{45}}=216+1=217.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 51,
    "problem": "52.\\ \\cfrac{5^2\\cdot54^{27}}{(3^{80}+3^{81}+3^{82})(32^5+8^8+4^{12})},&\n",
    "solution": "51. $\\cfrac{50^3}{(2^2)^3\\cdot5^6}-\\cfrac{3^{32}-3\\cdot9^{14}}{26\\cdot27^{10}}=\\cfrac{2^3\\cdot5^6}{2^6\\cdot5^6}-\\cfrac{3^{32}-3^{29}}{26\\cdot3^{30}}=\n\\cfrac{1}{8}-\\cfrac{3^{29}\\cdot(3^3-1)}{26\\cdot3^{30}}=\\cfrac{1}{8}-\\cfrac{1}{3}=-\\cfrac{5}{24}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 52,
    "problem": "53.\\ \\cfrac{5^2\\cdot24^{27}}{(2^{83}+2^{84}+2^{82})(9^{12}+27^8+81^{6})},\\\\\n",
    "solution": "52. $\\cfrac{5^2\\cdot54^{27}}{(3^{80}+3^{81}+3^{82})(32^5+8^8+4^{12})}=\\cfrac{5^2\\cdot2^{27}\\cdot3^{81}}{3^{80}\\cdot(1+3+3^2)(2^{25}+2^{24}+2^{24})}=\n\\cfrac{5^2\\cdot2^{27}\\cdot3}{13\\cdot2^{24}\\cdot(2+1+1)}=$\\\\$=\\cfrac{5^2\\cdot2\\cdot3}{13}=\\cfrac{150}{13}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 53,
    "problem": "54.\\ \\cfrac{7\\cdot6^5-7^2\\cdot3^5}{35\\cdot3^4-3^5\\cdot10},&\n",
    "solution": "53. $\\cfrac{5^2\\cdot24^{27}}{(2^{83}+2^{84}+2^{82})(9^{12}+27^8+81^{6})}=\\cfrac{5^2\\cdot2^{81}\\cdot3^{27}}{2^{82}\\cdot(2+2^2+1)(3^{24}+3^{24}+3^{24})}=\n\\cfrac{5^2\\cdot3^{27}}{2\\cdot7\\cdot3^{25}}=\\cfrac{5^2\\cdot3^2}{14}=\\cfrac{225}{14}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 54,
    "problem": "55.\\ \\cfrac{45\\cdot2^7-5^3\\cdot6^4}{70\\cdot6^2-3^2\\cdot2^5},\\\\\n",
    "solution": "54. $\\cfrac{7\\cdot6^5-7^2\\cdot3^5}{35\\cdot3^4-3^5\\cdot10}=\n\\cfrac{7\\cdot3^5\\cdot(2^5-7)}{5\\cdot3^4\\cdot(7-3\\cdot2)}=105.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 55,
    "problem": "56.\\ \\cfrac{162\\cdot2^7-8\\cdot3^5+2^3\\cdot3^4}{3^5\\cdot2^7-3^7\\cdot2^4},&\n",
    "solution": "55. $\\cfrac{45\\cdot2^7-5^3\\cdot6^4}{70\\cdot6^2-3^2\\cdot2^5}=\n\\cfrac{5\\cdot3^2\\cdot2^4\\cdot(2^3-5^2\\cdot3^2)}{2^3\\cdot3^2\\cdot(35-2^2)}=\n\\cfrac{5\\cdot2\\cdot(-217)}{31}=-70.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 56,
    "problem": "57.\\ \\cfrac{15\\cdot3^8-5^3\\cdot3^5}{5\\cdot3^6-50\\cdot3^5}.\n\\end{array}\n$\\\\\n",
    "solution": "56. $\\cfrac{162\\cdot2^7-8\\cdot3^5+2^3\\cdot3^4}{3^5\\cdot2^7-3^7\\cdot2^4}=\n\\cfrac{2^3\\cdot3^4\\cdot(2^5-3+1)}{2^4\\cdot3^5\\cdot(2^3-3^2)}=-5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 57,
    "problem": "58. Запишите выражение $27^6\\cdot169^9:(5^9)^2$ в виде куба степени с натуральным показателем.\\\\\n",
    "solution": "57. $\\cfrac{15\\cdot3^8-5^3\\cdot3^5}{5\\cdot3^6-50\\cdot3^5}=\n\\cfrac{5\\cdot3^5\\cdot(3^4-5^2)}{5\\cdot3^5\\cdot(3-10)}=-8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 58,
    "problem": "59. Запишите выражение $16^6\\cdot121^{12}:(5^{12})^2$ в виде куба степени с натуральным показателем.\\\\\n",
    "solution": "58. $27^6\\cdot169^9:(5^9)^2=\\cfrac{27^6\\cdot169^9}{5^{18}}=\\left(\\cfrac{27^2\\cdot169^3}{5^6}\\right)^3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 59,
    "problem": "60. $\\cfrac{4^6\\cdot 8^2}{32^5:64^3},$\\quad\n",
    "solution": "59. $16^6\\cdot121^{12}:(5^{12})^2=\\cfrac{16^6\\cdot121^{12}}{5^{24}}=\\left(\\cfrac{16^2\\cdot121^4}{5^8}\\right)^3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 60,
    "problem": "61. $\\cfrac{\\left(\\cfrac{2}{3}\\right)^{30}\\cdot(5^3)^4\\cdot6^{30}}{5^9\\cdot(15+1)^{15}}.$\\\\\n",
    "solution": "60. $\\cfrac{4^6\\cdot 8^2}{32^5:64^3}=\\cfrac{2^{12}\\cdot 2^6}{2^{25}:2^{18}}=\\cfrac{2^{18}}{2^7}=2^{11}=2048.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 61,
    "problem": "62. Найдите число, $9\\%$ от которого составляют $\\cfrac{1}{\\left(\\cfrac{6^{13}\\cdot12^7\\cdot0,25^{12}\\cdot3^7}{9^{14}}+\\cfrac{2}{3}\\right)^2}+\\cfrac{1}{\\left(1\\cfrac{1}{9}\\right)^2}.$\\\\\n",
    "solution": "61. $\\cfrac{\\left(\\cfrac{2}{3}\\right)^{30}\\cdot(5^3)^4\\cdot6^{30}}{5^9\\cdot(15+1)^{15}}=\\cfrac{\\cfrac{2^{30}}{3^{30}}\\cdot5^{12}\\cdot2^{30}\\cdot3^{30}}{5^9\\cdot16^{15}}=\n\\cfrac{2^{30}\\cdot5^{12}\\cdot2^{30}}{5^9\\cdot2^{60}}=5^3=125.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 62,
    "problem": "63. Найдите $99\\%$ от числа $\\cfrac{1}{3\\cfrac{2}{3}}-\\cfrac{1}{\\left(\\cfrac{1}{0,8}\\right)^2-\\cfrac{6^{13}\\cdot18^9\\cdot0,25^{13}}{27^{10}}}.$\n\\newpage\n",
    "solution": "62. $\\cfrac{1}{\\left(\\cfrac{6^{13}\\cdot12^7\\cdot0,25^{12}\\cdot3^7}{9^{14}}+\\cfrac{2}{3}\\right)^2}+\\cfrac{1}{\\left(1\\cfrac{1}{9}\\right)^2}=\n\\cfrac{1}{\\left(\\cfrac{2^{13}\\cdot3^{13}\\cdot2^{14}\\cdot3^7\\cdot\\cfrac{1}{2^{24}}\\cdot3^7}{3^{28}}+\\cfrac{2}{3}\\right)^2}+\\cfrac{1}{\\cfrac{100}{81}}=\n\\cfrac{1}{\\left(\\cfrac{2^3}{3}+\\cfrac{2}{3}\\right)^2}+\\cfrac{81}{100}=\n\\cfrac{1}{\\cfrac{100}{9}}+\\cfrac{81}{100}=\\cfrac{90}{100}=0,9.$\nИскомое число равно $0,9:0,09=10.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 63,
    "problem": null,
    "solution": "63. $\\cfrac{1}{3\\cfrac{2}{3}}-\\cfrac{1}{\\left(\\cfrac{1}{0,8}\\right)^2-\\cfrac{6^{13}\\cdot18^9\\cdot0,25^{13}}{27^{10}}}=\n\\cfrac{1}{\\cfrac{11}{3}}-\\cfrac{1}{\\left(\\cfrac{5}{4}\\right)^2-\\cfrac{2^{13}\\cdot3^{13}\\cdot2^9\\cdot3^{18}\\cdot\\cfrac{1}{2^{26}}}{3^{30}}}=\n\\cfrac{3}{11}-\\cfrac{1}{\\cfrac{25}{16}-\\cfrac{3}{2^4}}=\\cfrac{3}{11}-\\cfrac{1}{\\cfrac{22}{16}}=\n=\\cfrac{3}{11}-\\cfrac{8}{11}=-\\cfrac{5}{11}.$\nИскомое число равно $0,99\\cdot\\left(-\\cfrac{5}{11}\\right)=-0,45.$\n\\newpage\n"
  }
]